\section{Roboterarm}
\leasy

\begin{lstlisting}
Segment[] segments;
int selected;

void setup() {
	size(600, 600);
	selected = 0;
	
	segments = new Segment[]{ // Armabschnitte
		new Segment(0, 200, 20), new Segment(0.7, 175, 18), 
		new Segment(0.9, 150, 16), new Segment(0.4, 100, 14), 
		new Segment(0.2, 0, 0) // unsichtbares Segment ermöglicht Bewegung der Hand
	};
}
\end{lstlisting}

Auf der nächsten Seite geht's weiter...

\pagebreak

\begin{lstlisting}[firstnumber=12]
void draw() {
	if (key - 48 >= 0 && key - 48 < segments.length)
		selected = key - 48; // Ausgewählte Taste
	
	background(255);
	
	pushMatrix();
	translate(100, height);
	rotate(PI);
	
	for (Segment s : segments)
		s.show(); // Alle Segmente anzeigen
	
	triangle(0, 0, -10, 20, 10, 20); // Hand
	popMatrix();
}

void keyPressed() {
	segments[selected].move(keyCode); // Bewegung auf gewählten Abschnitt anwenden
}

class Segment {
	float angle;
	float l, w;
	
	Segment(float angle, float l, float w) {
		this.angle = angle;
		this.l = l;
		this.w = w;
	}
	
	void move(int key) { // Arm bewegen
		if (key == LEFT)
			angle -= 0.01;
		else if (key == RIGHT)
			angle += 0.01;
	}
	
	void show() {
		rotate(angle);
		rect(-w / 2, 0, w, l);
		translate(0, l);
	}
}
\end{lstlisting}